[異能][穿越]［每日更新］【覺悟者傳奇】《鬼盜團》

00 那是最好的時代，也是最壞的時代。- 狄更斯《雙城記》

熔岩從乾燥龜裂的土地爆出，把地上的岩石推上天空，氣溫再次升高。
不消一會，大量高熱的岩石從天空中落下，全都打在破廢鐵皮屋旁邊。
「時間....已經不多....」老者在屋內虛弱地說著。
他皺紋斑斑的手指著一位妙齡女子：「你快走！人類的最後希望.....就靠妳了。」
妙齡女子取出一張破舊的宣紙，手中微微發光。
「聽過狄更斯嗎？這會是你最好的是時代，也是最壞的時代。」老者雙眼朝向鐵皮屋破頂，細小的岩石漸漸變大。
妙齡女子說：「幫我替他們問好。」
老者依舊望著破頂：「有些人上天堂，有些人下地獄，不可能出全部都找到吧。」
女子的身體從腳部開始逐一化為光點，消逝在空中。
老者低頭，凝視著女子說：「你也幫我替他們問好。」
她忍住淚水，只是默默點頭。
這是最後的道別吧？她想。最後機會，要把藏在心底的話都說出來。

「我愛」雙唇被化為光點，只剩下雙眼。

最後看到的，是岩石狠狠落在老者頭上，及後被淚水模糊的畫面。

而她，留下這時代最後的眼淚。

01
「來，再來一杯。」女子說。
司徒翔再把酒灌進口中，酒精使他要小心地將逐隻字吐出：
「我老爸經常說，人不笑，和死了無分別..哈哈...但他上星期死了。」
坐在他旁邊的美女穿著貼身的黑皮褲，上身撘配黑色緊身T恤，身材高挑姣好。
就在半個小時前，她說要請司徒翔喝酒而認識。
「來，再來一杯。」她又叫了一杯Tequila shot，長髮倚在滿身酒氣的司徒翔肩上，髮上香氣醉人。
「老爸他死前還說什麼....可惜沒看到我們結婚生子，哈哈，我女朋友還剛出軌呢！」
「來，再來一杯。」
「唉，弟弟還在讀中學，哥哥又剛失業...老媽又因打擊而病倒...」
「來，再來一杯。」
「我好想老爸！感覺現在整個家的負擔都落在我身上！爸爸真偉大！乾杯！」
「來，再來一杯。」
「這幾年來，大概一個月只見到他一次，都沒機會像以前談談工作，說說女人。」
「來，再來一杯。」
「什麼急性器官衰竭....明明老爸很健康呀！」
「來，再來一杯。」
「如果可以陪他多點...但一切來得太突然...」
「那，再來多次。」她輕細地在他耳邊道。
這句說話仿似有神奇魔力，令他突然感到前所未有的眩暈，頭昏倒地。

不知過了多久，四小時？五小時？頭痛炸裂的司徒翔在酒吧梳化醒來，一陣火燒的灸熱突然從喉嚨洶湧而上。
「唔...唔..呀..好在。」他把緊閉雙唇，將嘔吐物吞口中，並沾沾自喜自己沒有弄髒地方。只要之後走動不太劇烈就可以抑制住反胃的衝動。
他腳步不穩地走到酒吧前門，但大門已關，只好找後門離開。
感覺好像不同了? 司徒翔心想，走過一圈，發現間隔和他記憶中的不太一樣。
不理了，回家好好睡覺，明天一早又要上班。
「哎呀！」
司徒翔甫一踏出後門就被人撞倒在地上，他抬頭一看，三個凶神惡煞的大漢正看著他，每人頸上都紋有梅花圖案。
正當要站起時，突然被其中一個捉起：「你撞到我老大呀！老大你痛嗎？你看看他！望呀！他是不是很痛？！」
撞到他的那個大漢別說受傷，連一絲倦容也看不出來。
「呃....他看起來沒什麼事呀....」
「有沒有聽過內傷？現在他的內臟正慢慢溶解，你快給我們醫藥費。」
「我沒那麼利害吧？」
「哼！你有所不知，我老大患有天先性內臟受撞擊溶解症，一受撞擊就會溶解！所以是你的錯！」
「那....多少錢？」
「三萬！」
勒索三萬？出來工作幾年，儲蓄幾年也應該有這個數吧？唉，不想生事，給便給吧....咦....？等等....胸口....胃....喉嚨.....：「嘔～～～～～～～」
一堆米線夾雜麥樂雞的碎塊從司徒翔口中爆出，直噴大漢！
「仆街！打死你！」大漢鬆開手，抹走鼻上的米線。
三人的拳頭都揍在司徒翔臉上，他因宿醉而全身乏力，完全招架不住。
對方是黑社會打手，眼窩、鼻樑、嘴角，都是他們專門攻擊的位置。

「等等。」一把低沉的男聲從酒吧內傳出。「這裡是我們的地盤，你們踩過界了。」
那人從黑暗中走出，司徒翔睜眼望他，那人三十多歲，相貌平平，卻有一股親切感。
「他嘔在我身上。」大漢已用街喉洗臉，但臉還是很臭。
那人看一看司徒翔，臉青鼻腫，說道：「出意外沒人想。氣出了，放過人，天公地道。況且我說過，」他踏出後門，原來他矮大漢足足一個頭：「這裡是我們的地盤，你們踩過界了。」
「我呸！」大漢猛力一拳揮向那人頭上。

數秒之間，司徒翔睜大眼睛，被接下來發生的事嚇到。

大漢的拳頭停下來了。
距離那人左耳只剩幾吋，大漢的拳頭卻停下來。不是故意停住，而是硬生生的停住。
「發生...什....麼.......事...」大漢想轉頭向朋友求救，但連眨眼這微細動作也做不到。
「你走不走？」那人說。
「走.....」
「是不是你錯？」
「.....是......」
那人走後幾步，大漢的拳頭繼續剛才的揮動，好像沒有停下來一樣。
幾名大漢就像撞鬼似的立刻逃走，那人扶起司徒翔說：「別再在我的夜總會裡飲醉囉，這地區龍蛇混雜，年輕人應該早點回家比較安全。」
司徒翔覺得這個人很面善，感覺像是認識多年的老朋友，便問他：「你叫什麼名字？」
「司徒高，高手個高。」

老爸的名字？！

好似幾好睇